黑毛豬佐白酒 求推介

想送比前輩既
有無邊度買到好食既黑毛豬 即食嗰啲

推

下，你想講風乾火腿呀嘛?

係啊 係講緊ham
因為ham 好多種 個心剩係諗住黑毛豬
所以無打到火腿

黑毛豬應該就係iberico jamon，有分24 36 48個月，理論上就越耐越好食，越貴。但實際上都係要放入口試。鹹度適中油香重肉質軟就為之好，乾爭爭死鹹就差。

如果要平啲就Parma ham，意大利野。一樣幾好食，不過香氣就淡啲。

邊度買
同埋送比工作上前輩
係咪黑毛豬好啲

你睇筆直啦
一包半包就去啲高級超市買，一田citysuper個啲。
貴係貴幾十，好過你周街搵。

見過marketplace 有 200蚊一包
買得過？

我講唔到俾你聽，真係要放入口試，不過送俾人就話鳩知佢啦。人地食又唔係你食

唔好食會好瘀
你有無介紹

試下有個牌子叫Diverxu，唔係話好好，但無伏

邊度有得買

你係咁問都無用，去行下超市啦

行過 M & S 同 marketplace
好似得marketplace 有 仲要得一隻款

去citysuper 一田

ham你想咩白酒
定你講緊中國白酒？

配白酒無問題喎

Montrachet都pair唔到ham啦

唔洗下下講貴酒既，我自己覺得簡單chardonnay其實已經都可以，有些許酸度清下油膩，香味又唔搶。去到西班牙人地都係照問你紅定白，sparkling 又得，無話一定紅就好啲。
再退一步叫杯pinot grigio當食完清清個口，都無可厚非啫，唔洗下下教科書式jamon就要配紅既。

你用酒黎浪口既角度黎講絕對係用清水都可以配fillet mignon添
wine pairing係起碼提升酒／野食既味道
用黎清味蕾解口渴呢個世界上任何野都可以配到啦咁
我岩岩去felix食platter叫佢俾可樂添, 佢實俾我咖

當然最後係睇個人口味
其實冇一本教科書係話紅肉要配紅酒
係講睇乜野烹調方法配乜野酒
smoke and dried 就係因為咸味肉味重會完全蓋過酒味
假如酒味完全冇曬同飲水冇分別 肉味又唔會有所提升
咁就何必執著要配酒

依個就係亞洲人既盲點，我地當酒係一回事，西人當酒唔係一回事。
例如樓主如果開post話要買ham配可樂，你會唔會話ham提升唔到可樂既味，可樂又提升唔到ham味，所以飲水就得喇?
所以唔係要執著配白酒定唔配白酒，只要一齊飲唔會有怪味/負面影響既都係可以配合既飲品。
唔配既例子就好似食macaron配鮮橙汁，後果就係酸到仆街。

亞咩洲人盲點
識小小扮代表
到到都有人當酒一回事有人唔當酒一回事咖啦
識既人咪會欣賞下點樣pair可以兩樣野都提升到味道
唔識咪你個隻浪下口當水飲囉
我就係問下樓主會點配 討論下點樣可以配得更好
pair係一門藝術同技術
等如人地係到討論邊個畫家畫風更加表達到個意景 你走入去同人講睇得出佢畫個隻係雞咪得囉 何必執著畫功

樓主可以話當水飲解渴咁冇人吹得佢漲
你走出黎扮咩代表姐
如果配左oak白酒係可以得返陣苦澀味
如果配aged riesling係可以提升到未定
如果配得個酸係可以令個ham得返浸油“益“酸味

大家討論下唔洗話下下咩扮代表既，唔可以討論既叫連登發表區唔叫連登討論區啦
事實上你同我都唔知樓主原意，我都係指出飲一般table wine都無大礙，只要唔係難飲左/難食左就得。
你講得啱度度都有愛好者，但事實就係一般西人飲酒就係當飲水飲可樂，無乜話好講究，甚至飲開嗰個莊就入酒會，年年入幾箱，飲足幾十年。
但亞洲人就會比較挑剔講究，A食物要A酒，B食物要B酒，當作愛好品咁去研究。
戴返頭盔，以上只係來自個人及身邊經驗，不作普世標準。

最後一點，我係唔buy wine pairing，食飯就食飯，飲酒就飲酒。當然依個都係個人表態，對wine pairing 愛好者並無不敬之意。